警破「出租情人」援交集團 拘19人年紀最細僅16歲

有不法份子利用社交平台招攬少男少女作「出租男友」、「出租女友」，以進行援交賣淫，警方經調查後派員「放蛇」，成功拘捕19人名男女，當中年齡最細僅得16歲。行動中，警方檢獲大批證物，包括一批護士服、水手裝等。

旺角警區行動主任署理總督察張俊朗表示，警方近日發意到不少人以個人身份，利用社交平台、手機應用程序等發放兼職戀人的廣告，當中大部分以性感照片作招徠，並表明可以提供性服務，大部分參與人士為青少年。另外，警方亦發現，部分人以招聘公關為名，但實際要求求職者提供性服務，並從中抽取佣金。

警方經過一個多月的調查及收集情報後，於上月30及31日採取名為「山河」的掃黃行動，派出多名警員喬裝顧客，成功拘捕13男6女，他們年齡介乎16至40歲，當中包括兩名印尼籍女子，其中一人為家庭傭工，3名報稱學生，分別就讀大專、職業訓練局及中學。另外，被捕人士當中包括一名自稱任職工程師的高學歷男子。

被捕的人士當中，其中6人為「出租女友」、6人為「出租男友」、6人為顧客、另有1人為男中介。當中年齡最細的「出租女友」僅16歲，而年紀最小的「出租男友」則17歲。他們分別涉嫌「控制他人而目的在於使他賣淫」、「為不道德目的而唆使他人」，以及「違反逗留條件」被捕。

行動中，警方檢獲大批證物，包括一批護士服、水手裝、避孕套以及「鹹濕骰仔」等。

被捕的援交男女每次會收取約1,000至4,000元酬勞，中介人則從中抽取一半的佣金。警方初步調查相信，被捕的少男少女均為賺錢而自願賣淫，不涉強逼成份。警方正調查背後有否人操控，案件仍在調查，不排除會有更多人被捕。

40歲PTGF

哇